【贖罪卷？ - 金錢與正義的攻防】見到最近咁多捐錢Post 諗番起What Money Can't Buy 本書既內容

入面有一個例子

「於一間幼稚園中，接子女的家長如果遲到須付一筆罰金，此規矩開始執行之後家長遲到的情況更加嚴重了，甚至約為原先的兩倍，為甚麼呢? 原因很簡單，因為罰金被視為費用，排擠掉原本的非市場基準。，罰金制度排擠掉了家長對準時的責任感，家長把罰金視為費用。」
Sandel, Michael J.. What Money Can't Buy (~p. 64).

全本書不斷提到金錢會令人腐敗（如果我無記錯），係最近一個星期，不斷有食物卷，捐錢等等既概念走出來，但諗深一層呢個做法係咪幫助到革命成功？定會令件事更加腐化？

金錢對於出左來社會做野既人來講，係一件相對簡單既付出。
將自責感轉化為金錢，比錢就可以買安心，感覺到自己付出左，就可以唔洗上街做其他行動。

當大家既責任感用左金錢來恆量，唔再行出前線做任何負出，當捐款度排擠掉了香港人對革命的責任感，相信離革命失敗不遠。

*付出